真心為抗爭者: 渥京援助抗爭港青 大開移民「逃生門」

你地唔好再話咩你地抗爭, 移民膠就free rider啦
宜家人人都有份, 今次指明係抗爭者同後生仔。

加東星島日報
渥京援助抗爭港青 大開移民「逃生門」
2020年11月13日 07:30

汁 :

因應香港民主局勢在「港版國安法」實施後急劇惡化，聯邦公民、移民及難民部長門迪奇諾（Marco Mendicino）周四宣布一系列讓香港年青抗爭者抵加，逃避因抗爭而遭受威脅之政策，包括以加快審批香港專上學院程度年青人，來加工作簽證並申請成為永久居民；持學生或工作簽證、現身處本國香港青年，可於明年初申請延長在加居留及工作等。

門迪奇諾周四宣布一系列援助香港抗爭者措施前，先談到中國全國人大常委會褫奪4名香港民主派立法會議員，以及因此而觸發10多名民主派議員總辭事件，門迪奇諾形容人大此項DQ議員決定，是罔顧《基本法》賦予的港人權利，並揚言加國政府會與支持民主及人權的港人，以及居港加人並肩同行。

他指出，本國一直密切關注在《港版國安法》實施後的香港局勢變化，稱無可否認香港的情況正在急速惡化當中，聯邦政府盼透過一系列移民與難民政策，為香港年輕抗爭者提供逃生門。

工作1年滿足語言要求 可申永居

移民部公布的港人移民措施主要有兩項：第一是渥太華歡迎香港人來加拿大工作和求學。新近的香港畢業生以及有重要工作經驗，並希望來加拿大繼續學習或找工作的人，可以獲得3年工作許可證。申請人須最近5年從加拿大認可的加國或海外大專院校畢業。渥太華還將為來自香港的任何人士，提供快速的留學許可證申請。

第二是對於來加學習或工作的香港人，政府正在為他們創建兩條移民之路：一個是針對在加獲得至少一年合格工作經驗，並符合其他標準（例如最低語言和教育水平）的香港居民，就可以取得移民身分，其配偶和子女也有資格成為永久居民。另一個是針對那些過去5年從加拿大大專院校畢業的人，他們可以直接申請永久居留權。

注: 加拿大大學畢業的香港人可以直接申請永久居留權 (楓葉咭)

門迪奇諾又稱，移民部將透過「青年才能與動力計劃」，容許在本國讀書的學生與工作人士，延長在加的學生簽證或工作簽證，他們在本國學府畢業後，可申請工作簽證及申請成為永久居民。

加快審批尋政庇港人難民申請

談到如何向受壓迫的身處香港抗爭人士，提供政治庇護時，門迪奇諾稱本國會毫不猶豫地讓面對政治風險的港人提供庇護，他稱聯邦會加快審批尋求政治庇護的香港抗爭者的難民申請程序；如果申請遭駁回，這些香港申請庇護人士，亦可優先申請「遣返前風險評估」，並豁免為期一年的等候期。

注: 一年的等候期如果可以工作, 相關工作經驗或可作申請移民之用。

在被問到如果申請者在《港版國安法》實施前後，因為抗爭、示威等或以違反《國安法》而被捕被起訴，甚至因此而有案底，會否影響他們移民或申請難民資格，門迪奇諾明言集會自由、示威自由及言論自由，都不違反本國法例，也受到本國《人權憲章》所保護，故因為示威及提出反對聲音而被起訴者，在本國司法立場來說，都沒有違法，他們的申請不會因此受任何影響。

此外，在本國有親屬及與本國有聯繫的香港抗爭者，聯邦政府也會加快審批移居步伐。

門迪奇諾強調，周四所提出的「香港人新移民路徑」計劃與相關的政治庇護措施，屬於初步措施，聯邦政府會因應香港情況變化，而更新切合香港狀況的協助港人措施。

他稱，上述措施會於明年初開放予合資格香港抗爭者申請。

頭香

二香

三香

4香

五香

六香

就算去加拿大本土都有好多抗共既野可以做

孔子學院，統戰部既影響力仲好大
影響哂既有既華人圈子

七香

真係要搞返個香港人group

百香

果

九香

十香

推

靜香

秋香

Yes

去到全世界都要繼續打落去！

我地都要搞返個獅子學院。

屌你
笑左